---
layout: page
parent: notes
title: Kartoffelsalat mit Räuchertofu
abstract: "Ein Rezept für einen lekeren Kartoffelsalat, geht auch vegan."
date:   2017-12-31 16:44:00
update: 2018-01-02 14:01:00
---

Für unsere Sylvesterfeier wollte ich mal wieder einen leckeren Kartoffelsalat machen, ich hatte ein Rezept mit geräuchertem Tofu im Kopf, war garnicht so leicht zu finden ;-) [sz.de](http://www.sueddeutsche.de/stil/rezepte-von-attila-hildmann-fuenf-vegane-gerichte-die-jedem-gelingen-1.2699518-5)
Damit ich es wiederfinde habe ich es jetzt hier gespeichert und noch etwas angepasst.

## Zutaten
(Für zwei Personen)

**Kartoffelsalat:**

|1,2 kg |  festkochende Kartoffeln |
| etwas |  Salz (Meersalz) |
|140 g |  Räuchertofu |
| 1 Stk |  rote Zwiebel |
| 40 g |  Margarine oder Öl |
| etwas |  Pfeffer |
|1 Pck |  Vanillezucker |
| 3 Stk/70 g |  Frühlingszwiebeln oder Gemüsezwiebeln |
| 110 g |  Kirschtomaten |
| 1 EL |  Schnittlauchröllchen |
| 1 EL |  gehackte Petersilie |
| etwas |  Kresse |

**Senfdressing:**

|270 ml |  Gemüsebrühe |
| 40 g |  mittelscharfer Senf |
| 1 EL |  Apfelsüße, Agavendicksaft oder Honig |
| 3 EL |  Weißweinessig |
| 40 g |  Margarine oder Butter |

## Zubereitung

(60 Minuten, 40 Minuten, wenn die Kartoffeln schon gekocht sind)

### Kartoffeln kochen
* 25-30 Minuten in Salzwasser weich kochen und anschließend abschrecken und pellen

### Räuchertofu

* Räuchertofu in kleine Würfel schneiden
* Zwiebeln fein hacken
* Margarine bzw. Öl erhizen und den Räuchertofu stark anbraten (etwa 3 Minuten)
* Bei mittlerer Hitze die Zwiebeln mit in die Pfanne geben und weiter braten (etwa 2 Minuten)
* Das ganze etwas salzen und pfeffern

### Dressing

* Gemüsebrühe, Senf, Apfelsüße/Agavendicksaft/Honig, Essig und Margarine/Butter in einem Topf erwärmen, sodass die Margarine schmilzt
* Die (Frühlings-)zwiebeln und Kirschtomaten schneiden

### Alles zusammenfügen

* Die Kartoffeln zerstückeln
* Das Dressing zu den Kartoffeln geben, vermengen und ruhen lassen. (Es kann sein, dass die ganze Sache zu flüssig wirkt, das Dressing wird aber von den Kartoffeln über die Zeit aufgenommen).
* Die übrigen Zutaten dazugeben, vermengen und salzen und pfeffern
* Mit Kresse dekorieren.
